
var data={"1_1":{"jmeno":"Ji\u0159\u00ed V\u00edtek","povolani":"hasi\u010d, lektor civiln\u00ed ochrany, p\u0159edseda BD","partaj":"Patrioti","file":"1_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"2_1":{"jmeno":"Ivan Hole\u0161insk\u00fd","povolani":"mana\u017eer","partaj":"Otev\u0159en\u00e1 radnice","file":"2_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"3_1":{"jmeno":"Tom\u00e1\u0161 Kr\u010dma","povolani":"syst\u00e9mov\u00fd specialista","partaj":"Spole\u010d.proti v\u00fdst.v Prok.\u00fadol\u00ed","file":"3_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"4_1":{"jmeno":"Josef Vrana","povolani":"prezident asociace interi\u00e9rov\u00fdch arch.","partaj":"protiPIR\u00c1TSK\u00c1 kandid\u00e1tka","file":"4_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"5_1":{"jmeno":"Hana Jani\u0161ov\u00e1","povolani":"p\u0159edsedkyn\u011b Pra\u017esk\u00e9ho spolku ochr\u00e1nc\u016f zv\u00ed\u0159at","partaj":"S.O.S ZA PR\u00c1VA ZV\u00cd\u0158AT","file":"5_1","afile":"","pozn":"L\u00eddryn\u011b kandid\u00e1tky"},"6_1":{"jmeno":"Ji\u0159\u00ed Posp\u00ed\u0161il","povolani":"pr\u00e1vn\u00edk, p\u0159edseda TOP 09, p\u0159eds.spr\u00e1v. rady Museum","partaj":"Koalice STAN, TOP 09","file":"6_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"7_1":{"jmeno":"Petr Cibulka","povolani":"p\u011btin\u00e1sobn\u00fd politick\u00fd v\u011bze\u0148 ned\u00e1vn\u00e9 totality","partaj":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","file":"7_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"8_1":{"jmeno":"Marta Semelov\u00e1","povolani":"pedago\u017eka","partaj":"Komunistick\u00e1 str.\u010cech a Moravy","file":"8_1","afile":"","pozn":"L\u00eddryn\u011b kandid\u00e1tky"},"9_2":{"jmeno":"Rudolf Karel Maz\u00e1\u010d","povolani":"hudebn\u00edk, re\u017eis\u00e9r, pr\u00e1vn\u00edk","partaj":"DOST JE DOST! Ob. za sv\u00e1 pr\u00e1va","file":"9_2","afile":"","pozn":"Druh\u00fd na kandid\u00e1tce"},"10_3":{"jmeno":"Jind\u0159ich Kadlec","povolani":"\u0159editel Centra soci\u00e1ln\u011b zdravotn\u00edch slu\u017eeb","partaj":"PLUS","file":"10_3","afile":"","pozn":"T\u0159et\u00ed na kandid\u00e1tce"},"11_1":{"jmeno":"Zden\u011bk H\u0159ib","povolani":"mana\u017eer a informatik","partaj":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","file":"11_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"12_1":{"jmeno":"Stanislava Helferov\u00e1","povolani":"artistka v d\u016fchodu","partaj":"JAUNER \u010ceskoslovensko 2018","file":"x","afile":"x","pozn":"Kandid\u00e1tka mo\u017enost nab\u00edzenou \u010cesk\u00fdm rozhlasem k nato\u010den\u00ed vizitky nevyu\u017eila."},"13_1":{"jmeno":"Pavel Sehnal","povolani":"podnikatel","partaj":"KR\u00c1SN\u00c1 PRAHA - ODA, NK","file":"13_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"14_1":{"jmeno":"Petr Hannig","povolani":"p\u0159edseda ROZUMN\u00ddCH, b\u00fdval\u00fd prezidentsk\u00fd kandid\u00e1t","partaj":"ROZUMN\u00cd","file":"14_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"15_1":{"jmeno":"Petra \u0160ik\u00fd\u0159ov\u00e1","povolani":"jednatelka Sokola Hostiva\u0159,princip\u00e1lka LS Fridol\u00fdn","partaj":"NEZ\u00c1VISL\u00cd","file":"15_1","afile":"","pozn":"L\u00eddryn\u011b kandid\u00e1tky"},"16_2":{"jmeno":"Ji\u0159\u00ed Nouza","povolani":"\u010dlen Zastup. hl. m. Prahy, p\u0159ed.V\u00fdboru pro dopravu","partaj":"STAROSTOV\u00c9 PRO PRAHU","file":"16_2","afile":"","pozn":"Druh\u00fd na kandid\u00e1tce"},"17_4":{"jmeno":"Kate\u0159ina Koprnick\u00e1","povolani":"asistentka mana\u017eera","partaj":"SPR-Republ.str.\u010csl. M.Sl\u00e1dka","file":"17_4","afile":"","pozn":"\u010ctvrt\u00e1 na kandid\u00e1tce"},"18_1":{"jmeno":"Ond\u0159ej Mirovsk\u00fd","povolani":"m\u00edstostarosta M\u010c Praha 7, zastupitel, p\u0159\u00edrodov\u011bdec","partaj":"Strana zelen\u00fdch","file":"18_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"19_1":{"jmeno":"Hynek Beran","povolani":"akademik \u010cVUT","partaj":"Svob.a p\u0159.dem.-T.Okamura (SPD)","file":"19_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"20_1":{"jmeno":"Jan \u010ci\u017einsk\u00fd","povolani":"u\u010ditel, starosta Prahy 7, poslanec","partaj":"PRAHA SOB\u011a","file":"20_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"21_1":{"jmeno":"Jakub Landovsk\u00fd","povolani":"bezpe\u010dnostn\u00ed expert, pedagog, n\u00e1m. ministra obrany","partaj":"\u010cesk\u00e1 str.soci\u00e1ln\u011b demokrat.","file":"21_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"22_1":{"jmeno":"Bohuslav Svoboda","povolani":"l\u00e9ka\u0159","partaj":"Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana","file":"22_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"23_2":{"jmeno":"Ladislav Sivak","povolani":"\u010d\u00ed\u0161n\u00edk","partaj":"Romsk\u00e1 demokratick\u00e1 strana","file":"23_2","afile":"","pozn":"Druh\u00fd na kandid\u00e1tce"},"24_1":{"jmeno":"Ladislav Linek","povolani":"\u017eivnostn\u00edk, 1. m\u00edstop\u0159edseda strany, ekonom","partaj":"Strana soukromn\u00edk\u016f \u010cR","file":"24_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"25_1":{"jmeno":"Jaroslav Dvo\u0159\u00e1k","povolani":"\u017eivnostn\u00edk, in\u017een\u00fdring","partaj":"Zemanovci","file":"25_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"26_5":{"jmeno":"Ji\u0159ina Nik\u00e9 H\u00e1jek","povolani":"st\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159ednice","partaj":"D\u011blnic.str.soci\u00e1ln\u00ed spravedl.","file":"26_5","afile":"","pozn":"P\u00e1t\u00e1 na kandid\u00e1tce"},"27_1":{"jmeno":"Petr Stuchl\u00edk","povolani":"zakladatel Fincentra","partaj":"ANO 2011","file":"27_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"},"28_2":{"jmeno":"Marcela Vydrov\u00e1","povolani":"pedagog II. st. Z\u0160 - obor TV, Z, FY","partaj":"PRO Zdrav\u00ed a Sport","file":"28_2","afile":"","pozn":"Druh\u00e1 na kandid\u00e1tce"},"29_1":{"jmeno":"Ji\u0159\u00ed Witzany","povolani":"vysoko\u0161kolsk\u00fd u\u010ditel - matematika a finance","partaj":"Evropsk\u00e1 koalice pro Prahu","file":"29_1","afile":"","pozn":"L\u00eddr kandid\u00e1tky"}};
var links=document.getElementsByTagName('a');for(var i=0,linksLength=links.length;i<linksLength;i++){if(links[i].hostname!=window.location.hostname){links[i].target='_blank';links[i].rel='noopener noreferrer';};};
var host;if(location.href.split('?')[0].indexOf('irozhlas')==-1){host=location.href.split('?')[0];}else{host='https://data.irozhlas.cz/praha-vizitky-18/';}
function share(url){window.open(url,'Sdílení','width=550,height=450,scrollbars=no');};function makeSelect(){var id=location.href.split('?')[1];if(id!=null){var filtered=data[id]
if(!filtered){return;}
document.getElementById(id).scrollIntoView();window.scrollBy(0,-50)}}
function makeTable(){$('.linked').html('');var out='<h1>Zastupitelstvo Hl. m. Prahy</h1><ul>';for(var per in data){out+='<li id='+per+'><div class="right"><h2><span class="cislo">'
+per.split('_')[0]
+'</span><span>'
+data[per].jmeno
+'</span></h2><span class="strana">'
+data[per].partaj
+'</span> <span class="supplemental">'
+data[per].povolani
+(data[per].pozn!=null?'<div><span class="supplemental">'+data[per].pozn+'</span></div>':'')
+'</span>'
+'<span class="share">Sdílet na <a href="javascript:share(\'https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u='+location.href.split('?')[0]+'?'+per+'\');'
+'">Facebook</a> | <a href="javascript:share(\'https://twitter.com/home?status='
+location.href.split('?')[0]+'?'+per+'\');">Twitter</a></span>'
+(data[per].afile!='x'?'<div><audio class="player" src="'+host+'media/audio/'+data[per].file+'.mp3" preload="none" controls="yes"></audio></div>':'')
+'</div><div class="left"><img width="120" height="180" alt="'
+data[per].jmeno
+'" src="'
+host+'media/foto/'
+data[per].file+'.JPG'
+'"></div></li>'}
out+='</ul>'
$('#bottom').html(out);$('.player').click(function(){var kandId=this.src.split('/').slice(-1)[0].split('.')[0];ga('gtm1.send','event','ondemand','play','Obecní volby 2018 Praha - vizitka lídra'+kandId);});}
makeTable()
makeSelect()